看看古代外國人怎麼評價明朝，你肯定會以作為明朝人而自豪

明朝，一個看起來非常複雜的朝代，在好多人看來，明朝非常黑暗，有著最嚴密的特務組織：錦衣衛、東廠和西廠；奸臣當道，如嚴嵩、劉瑾之流；宦官專權，如魏忠賢之類的；再加上一些愛好奇葩的，幾十年不上朝的皇帝，讓大家對明朝印象非常差。但是，明朝時，在來到中國的外國人看來，明朝社會和明朝人絕對是另外一種截然不同的面貌。

明朝時，中國的白銀擁有量世界第一，外貿額世界第一，軍事實力等各個方面都排在世界第一。好多外國人慕名而來，中國則成了他們最理想的朝聖地。1585年門多薩所著《中華大帝國史》，曾德昭的《大中國志》，利瑪竇的《利瑪竇中國札記》等對明朝的介紹非常詳細。

我們現在從以下幾個方面，看外國人對明朝時的中國的印象吧。

中國人是世界上最有修養的民族。

在當時的外國人看來，中國人聰明、勤勞，為人謹慎、非常懂禮貌，所有的外國人都喜歡和明朝人交往。從當時的外國人來明朝的一些日記、遊記等相關資料里，我們清晰地了解到。外國人非常喜歡中國人，他們覺得，世界上沒有那個民族的人像中國人一樣討人喜歡。我們今天的人，去日本以後，經常說日本人多麼懂禮貌。其實在明朝看來，日本人這些禮節看起來是那麼做作。

在明朝，無論官員還是普通百姓，都非常愛乾淨，穿著得體，而且都表現得非常禮貌、大方，尊重師長、善待他人。任何動作和語言都很自然得體，哪怕是微笑、吃飯、喝水、與人攀談，都是那麼溫文爾雅，讓人不得不對他們倍加喜愛。

明朝的皇帝並不是大家想像的那麼昏庸，在《利瑪竇中國札記》中，利瑪竇描述說，中國皇帝很開明，並不是大家想像的那樣，自己隨便做主張，他們會喝大臣在一起討論，聽取大臣意見以後，再做出相應的決策，這在當時那種社會環境下，是非常先進超前的。

來到中國，外國人才知道中國人為什麼比世界上其他國家的人富有。因為中國人太勤勞了，他們在生活中，在工作中，都勤勤懇懇，任何事都能想辦法做到極致。而且，外國人發現，中國人以遊手好閒為恥。在元朝以前，和尚非常受尊重，但是在明朝，和尚經常被打罵，因為大家覺得，和尚施遊手好閒的典型。

明朝非常開明、開放，絕對不是大家印象中的閉關鎖國。

明朝時，中國人對外國人雖然感到稀奇，但是絕對不排斥外國人，他們會與外國人交流，去了解他們的信仰，學習最新的科技常識。當時好多中國人信仰基督教，跟著外國人學外語，起外國名字，甚至做外國服飾，穿外國衣服上街。當時的中國人對外國科技絕對不像清朝那樣，把外國科技當做雜技。當明朝人看到先進的西方科技的時候，特別是當他們覺得西方科技比自己目前掌握的相關知識先進的話，他們會主動向外國人學習，甚至拋棄自己之前陳舊的觀念。所以，明朝人的觀念是非常超前和開放的。 根據外國人敘述，明朝士兵非常喜歡外國人帶來的火繩槍，好多中國人後來能仿製這種槍，在軍隊里後來裝備了好多這種槍。其實在明朝的時候，中國人就會學外國人製作鐘錶了。

明朝的社會福利非常好，不允許老百姓凍死、餓死。

我們了解的明朝在明朝末年時，農民起義四起。這當然是特殊情況，明末天災連年，全國上下，除了江南，到處餓飯。其實，除開這一點，明朝從誕生以來，都非常注重社會福利。在外國人看來，明朝幾乎沒有乞丐。因為朝廷設立了專門的制度和部門，專門救濟社會上那些沒有自我謀生能力的人。像鰥寡老人、孤兒、看不起病的人等弱勢人群，政府會專門給予重點照顧。會建立一個相當於現在的孤兒院、養老院之類的機構，把這些人收留起來，給他們管吃管住，保證生活無憂。

好少見老衲出咁長篇

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

高質文章

可惜大部分連登仔都冇乜歷史知識 以為明朝個個皇帝都弱智

另外 睇返今日 社會冇福利 政府只為奶共 管理層全部一言堂 有鑊就前線揹飛 一般百姓俾地產霸權搞到民不聊生 努力工作都唔夠交租

相比明代 我地仲倒退左

老納
正經文

老納返到明朝係咪過街老鼠
利申：評已正

你祖先係明朝做雞

外國人寫喇，一定係真

宋明兩朝真係咪信蝗國版

古人真心有料到 睇完增長左知識

lm

飛機文

做鴨先岩

飛機文

明朝係第一個玩海禁令嘅支那朝代，貿易封閉，玩死晒廣東沿岸嘅人，致令海盜群生，而大明嘅海軍直頭係垃圾啦唔洗講，係得北面先放重兵，當年日本幾十個浪人邊行邊殺，無一個所謂中原人敢出黎反抗，真係笑9死，仲話高質素

想當年清代英軍登陸香港都遇到新界居民反抗(雖然後黎發現一場誤會)，可見班所謂中原人仲廢過我地廣東南蠻呢班化外之民

講到咩白銀量最高就仲搞笑，咁都有得J，笑死人咩

實際情況就係本身白銀存量唔夠應付經濟發展，不過好彩哥倫布發現新大陸，班西班牙佬就用掘到d野用黎買中國野，無西班牙佬大明晨早收皮喇

仲有農曆呢樣野，本身就唔撚準嘅，係多得元明一堆中東佬過黎幫你調較

門多薩

冇感覺

利瑪竇在晚年的回憶錄《利瑪竇中國札記》中又有着不同的記載:

因為他們不知道地球的大小而又夜郎自大，所以中國人認為所有各國中只有中國值得稱羨。就國家的偉大、政治制度和學術的名氣而論，他們不僅把所有別的民族都看成是野蠻人，而且看成是沒有理性的動物。在他們看來，世上沒有其他地方的國王、朝代或者文化是值得誇耀的。這種無知使他們越驕傲，而一旦真相大白，他們就越自卑。

中國所熟習的唯一較高深的哲理科學就是道德哲學，但在這方面他們由於引入了錯誤，似乎非但沒有把事情弄明白，反倒弄糊塗了。他們沒有邏輯規則的概念，因而處理倫理學的某些教誡時毫不考慮這一課題各個分支相互內在的聯繫。」「沒有人會願意費勁去鑽研數學或醫學，結果是幾乎沒有人獻身於研究數學或醫學，除非由於家務或才力平庸的阻撓而不能致力於那些被認為是更高級的研究。鑽研數學和醫學並不受人尊敬，因為它們不像哲學研究那樣受到榮譽的鼓勵，學生們因希望着隨之而來的榮譽和報酬而被吸引。 ”

“ 大臣們作威作福到這種地步，以致簡直沒有一個人可以說自己的財產是安全的，人人都整天提心弔膽，唯恐受到誣告而被剝奪他所有的一切。正如這裏的人民十分迷信，所以他們也不大關心什麼真理，行事總是十分謹慎，難得信任任何人。 ”

“ 中國人把所有的外國人都看做沒有知識的野蠻人，並且就用這樣的詞句來稱呼他們。他們甚至不屑從外國人的書里學習任何東西，因為他們相信只有他們自己才有真正的科學和知識。如果他們偶爾在他們的著述中有提到外國人的地方，他們也會把他們當做好像不容置疑地和森林與原野里的野獸差不多。

一個王陽明 一個張居正 都係萬中無一

萬曆三大征

垃圾
給日本吊打的明朝

有得擇既話 點會擇明朝

極刑多到痴線 個皇帝如是

非我族者其心必異，中國千幾年前已經講緊